Maar zij had niet daar twee minuten geweest toen zij dat de gewoonten van Harriet van vond afhankelijkheid en imitatie brachten haar naar boven, en dat, kortom, ze zouden allebei snel achter haar aan gaan.
Dit zou niet doen; ze onmiddellijk gestopt, onder het voorwendsel dat er enige verandering in de veters moet worden aangebracht van haar halflaars, en zich neerbuigend in volledige bezetting van de voetpad, smeekte hen om de goedheid te hebben om verder te lopen, en dat zou ze doen volg in een halve minuut.
Ze deden wat ze wilden; en tegen de tijd ze oordeelde dat het redelijk was om met haar schoen te doen, ze had de troost van verdere vertraging in haar macht, wordt ingehaald door een kind uit de huisje, uitzetten, volgens orders, met haar kruik, om te halen bouillon van Hartfield.
Om naast dit kind te lopen en met hem te praten en haar ondervragen, was het natuurlijkste in de wereld, of zou hebben het meest natuurlijk was, als ze op dat moment zonder ontwerp had gehandeld; en op deze manier konden de anderen nog steeds vooruit blijven, zonder elke verplichting om op haar te wachten.
Ze won echter van hen onwillekeurig: het tempo van het kind was snel en het tempo van hen was nogal traag; en zij was er meer bezorgd over, omdat zij er kennelijk in was een gesprek dat hen interesseerde.
De heer Elton sprak met animatie, Harriet luisteren met een zeer tevreden aandacht; en Emma, nadat ze het kind had opgestuurd, begon ze te denken hoe ze zich zou kunnen terugtrekken een beetje meer, toen ze allebei omkeken, en ze verplicht was om toe te treden de cursussen.
Meneer Elton was nog steeds aan het praten, nog steeds bezig met een paar interessante details; en Emma ondervond enige teleurstelling toen ze ontdekte dat hij alleen was zijn eerlijke metgezel een verslag geven van het feest van gisteren bij hem vriend Cole's, en dat zij in zichzelf is gekomen voor de Stilton-kaas, het noorden van Wiltshire, de boter, de selderij, de bietenwortel en al de nagerecht.
"Dit zou natuurlijk snel tot iets beters hebben geleid," was zij troostende reflectie; "Enig ding interesseert tussen degenen die liefhebben; en alles zal dienen als inleiding tot wat zich in de buurt van het hart bevindt.
Als ik kon maar langer bewaard hebben! "
Ze wandelden nu rustig samen, tot in het zicht van de pastorie verbleekt, wanneer een plotselinge oplossing, van op zijn minst het krijgen van Harriet in de huis, heeft haar weer iets heel ergs over haar schoen laten vinden, en achterop raken om het opnieuw te regelen.
Ze brak toen de veters kort, en behendig in een greppel gooien, was het thans verplicht smeek hen om te stoppen en erkende haar onvermogen om zichzelf aan te trekken rechten om comfortabel naar huis te kunnen lopen.
"Een deel van mijn kant is weg," zei ze, "en ik weet niet hoe ik het moet doen verzinnen.
Ik ben echt een zeer lastige metgezel voor jullie allebei, maar ik hoop dat ik niet vaak zo slecht uitgerust ben.
Mr Elton, ik moet smeken vertrekken om te stoppen bij je thuis, en vraag je huishoudster om een ​​stukje ribband of touwtje, of om het even wat om mijn schoen op te houden. "
De heer Elton keek helemaal blij met deze stelling; en niets kon zijn alertheid en aandacht overschrijden door ze in zijn huis en alles in het voordeel laten lijken.
De kamer waar ze waren betrokken was degene die hij voornamelijk bezette en vooruit keek; achter het was een ander waarmee het onmiddellijk communiceerde; de deur ertussen ze waren open en Emma ging ermee naar de huishoudster om te ontvangen haar hulp op de meest comfortabele manier.
Ze was verplicht om te vertrekken de deur stond op een kier toen ze hem vond; maar ze was volledig van plan dat meneer Elton zou het moeten sluiten.
Het was niet gesloten, maar het bleef nog steeds op een kier; maar door de huishoudster in een onophoudelijk gesprek te betrekken, hoopte ze te maken het is praktisch voor hem om zijn eigen onderwerp in het aangrenzende te checken Kamer 101 Tien minuten lang kon ze niets anders horen dan zichzelf.
het zou kunnen.
duurt niet langer.
